［灣仔區議會］ 民政署要求議員停止派發印有武漢肺炎字眼的防疫包

〈民政署因為「武漢肺炎」擅阻灣仔區議會派發防疫包〉

今日傍晚收到電郵，民政處突然指灣仔區議會早前印製的防疫包小冊子上面的「武漢肺炎」字眼不符世界衛生組織的名稱「2019冠狀病毒病」。

小冊子是防疫包的重要部份，除了提供物資給有需要的市民，亦希望提醒他們注意日常衛生。民政署突然要求合辦團體停止派發，或採用衛生防護中心的單張，是多此一舉。

事實上，單張內容並無問題，武漢肺炎亦是對此病毒的慣用名稱，民政署亦不能干預機構和由區議會通過的活動細節。即使停派必需由區議會通過，本人歡迎民政處將此項議程提交下星期二區議會大會討論。

收皮啦

文字獄

美國幾時先做柒世衞非洲狗

咁你自己同啲市民講唔派得囉

我都要求民政署收皮

正 又要上facebook派嬲嬲

世衞叫人唔好戴口罩 唔好停止旅行

武漢肺炎(censorship)

新型冠狀病毒(武漢肺炎)

民政班垃圾專做呢啲白痴野

民政署都學人做維穩機器

公務員唔係最叻唔做唔錯咩

你睇下DQ主任正職係乜title就知

中華民國第一

武漢肺炎

咁即係要派多啲支那肺炎啦

新型冠狀病毒（俗稱武漢肺炎，即坊間所指來自中國武漢的肺炎病毒，更為人熟悉的名字為武漢病毒，也就是於武漢爆發至全世界的疾病，亦稱作來自武漢的肺炎，簡稱武肺，別名中國肺炎，匿稱為中國病毒）

每次用就加

每份區會文件都加

會議記錄唔寫就唔通過

On9

武漢肺炎

新型冠狀病毒（即美國總統特朗普口中的中國病毒）